[月供股票] 2019年10月(3) 問定唔問 睇完#1先好問

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每月供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

收息費0.2%，最低消費$10。無存倉費，亦無分月供倉或正股倉。

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日，入倉日為入貨日後第二個工作日。入倉日後第二個工作日寄statement。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：扣數日為每月第五個交易日朝早八半前，截數日為扣數日前一工作日凌晨十二點前（即係可以睇住黎食）。買入日一樣係每月第五個交易日。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

推埋舊post先推呢度

新手留名

俾返啲錢我, 我唔撚玩啦

估唔到連燈三寶收皮既日子嚟得咁快 果體集體唱好既股票冇一隻有好下場

當時沈大師日日比人笑 到今日先知沈大師係堅料

建議加呢張警世圖入第一頁

大師句每一日都有機會爆真係無得輸

「今年內」
有個範圍

語言藝術黎

有人收到435啲股息未？

唉

牛牛已收

我之前轉左倉由中銀去致富，但兩邊都未有既

留名報到

合法公民抗爭！！！！
咁你都唔郁？？？？？
唔撚洗想贏！！！！！
入黎跟住做啦！！！！

唞夠未？？？
今日
反緊急法遊行
尖沙咀鐘樓
15.00 見
15.00 見
15.00 見
15.00 見
15.00 見

有乜理由尋日已經知中美會達成協議

因為時差

大家早晨又到停賽日

無開市既假期好難頂

去823商場食早餐消費下

我去地鐵商場食大快活

823商場都有大快活

中銀10月買入價算係咁

燒山話雙方好大機會達成停火協議 我寧願信燒山燈,都唔信侵侵..

入嚟留個名

致富係咪確認咗今年年尾前會出月供美股？

咁快推到(3)

咁就仆得街喇
有排跌

牙侵撚完狗未呀

入定熊等牙侵反口

最快可以今個月尾測試完出世

下星期開市走鬼啊

唔月供了 兩年 輸時間 又輸錢

唔玩喇 俾返啲錢我

我都唔想供幾年後負數
不過如果個現金流夠大 都還可以既

做定期 期期賺
永遠唔會負數

主席做緊

主席係先知 係明燈

要跟佢買梳啦

譚木匠

有無巴絲供緊405？

將月供/股票換成定期
解法一樣..

定期適合老中青，好處是不用理會操作，每月儲少少，當成習慣....

定期之選擇:
中國銀行
建設銀行.....

有冇人覺得1299都係太貴而家買唔落手

巴打， 好明白你既心情
我仲有15手939均價8.5
可以試下5.8-5.9呢個範圍入呢隻閪野短炒下。 我呢幾個月咁樣執執下都執到成皮野， 但賬依然蝕緊兩皮幾， 追得好撚辛苦

致富係咪就咁網上開户
再網上搞月供就得

積極既蟹民
欣賞你

主席真係仆街黎

8.5牛三果時入

真野唔好講出黎啦dllm 加密好嗎？

等位一齊沽。有7500旁身 會好安心

邊撚個煩膠追住我俾負皮

牙巴你仲有無玩動物

我對上一次都係6.8入

動物好少玩喇 番工炒唔到 無咩本事炒衍生工具
炒股都還可以

我都有供939，暫時均價都係6.18
帳面都係無賺過，唯有係靠長期供同收息屌住先啦

其實在座咁多位已經好叻架喇 就算坐貨都係坐優質股。我分享下我一位非常on9既同事既經歷 如果有人on9過佢 請出聲

我個同事同我講 11蚊左右買左347 咁我當時無再問佢野 諗住開張圖睇再討論 咁開左張圖之後望幾望 都唔見有11蚊個價位 咁再開5年又講都無 我以為記錯號碼喇 我就問佢係唔係347呀 佢就話係 我就問佢幾年買 佢話10年左右 當時聽到真係覺得on99 可以坐咁耐既 又唔係咩優質股。

咁上年頭仲有7-8左右 我叫佢走喇 買第兩者真有機會回本 佢就話放左就會輸錢其實呢個諗法一直都覺得好on9 講左好多次都唔放 坐依家得番2.8

輸就坐 贏少少就急不及待沽 呢d都係傻散既操作 定律喇

唔好咁講啊CHING
匯豐都腰斬過，唔好似係優質股唔會收皮
就算月供都要識係牛三減貨，熊市增持
要儲多啲股

美股已經1股股買

精密高追低沽操作

5仔聽人講就算你100蚊以上買 溝下貨 收下息 都唔係蝕好多喎。仲有5仔你坐極都有限 會唔會好似我個同事咁坐跌9年 9年呀大佬

要克服紀律同買落去果下壓力

今日堅持坐煤氣 領展既 10年後都會好似你同事咁ON9

會 跟左你沽哂喇

日巴 仲有邊隻唔值得揸？

點解我係大貓網上戶口仲未睇到幾錢入，有幾多既

可能買漏左 打返匯豐問
利申：幫主席答

多謝大家
咁我再等下

間間都有機會買貴貨架喇

如果識睇幾時最低位 就唔使月供啦

點解我435仲未收到股息

問返你所屬銀行or證券行

月供=買買買,單方面付出無收獲

呢十個月來講 6仔係仍然守得住有贏 實在太出色

仲有咩股未有報價

月供都AIM係咪買中果日個HIGH

月供係咪要overall 升既股先得? e.g. 公用
如果有D股, overall 唔升,只有周期性, 你咪就無謂月供?

熊市一期 公用股會跑贏大市

周期性 = 自己捉到低位買
慢牛升 = 依家買有著數
總結 月供都係傻仔

連登仔捧的, 不了
eg 1038, 5仔..

有冇人手動季/半年供

我唔係月供撚

只信主席 買梳

幾時升番去歷史高位 我沽哂d貨佢算

7月29.3
今個月唔知 cut9左隻垃圾

有無人有386 中石化 現價好心動

原來咁多人有435 ，6蚊入左坐緊

冇435，不過留意緊，想入

點解你會覺得心動?佢隨時繼續跌.

撈底價 長遠想收息

435支持者

會員巴係咪未得閒搞報價表

唔玩股票啦
呃哂我D錢

去做定期啦

好想快啲過3年睇下啲股票升到咩價位

今年先減派息

連息-8%

3 $13
66 $30
823 $70

下星期搞

慢慢 我以為自己睇錯

越供越跌

平價掃貨機會 不嬲投資都係逆向 唔通跌先來賣 升先來買咩

月供巴打們個倉咁厚 點解無玩leverage投資落債券

想陸續將港股射倉去IB做抵押品做槓桿

幾多厘

睇你借咩貨幣，每隻貨幣都唔同，USD 就3.3%左右

3.3 其實都好貴 你買隻穩定既公司債都係得3厘

腳巴 有無推介用邊間做槓桿好 Citibank點睇

每隻貨幣都唔同，EUR/JPY/CHF 就1.5%
我買左隻債6.8% YTM, 間公司唔執笠都有3.5% diff 賺

6.8都幾高息 咩評級BBB?

而家有無做緊槓桿

有無後悔提左你d長和系實物

Baa3/BBB+
其實我唔係想買依隻但係唔小心買左10k
咁你都記得我提左實物我諗住存番落致富射過IB

我有939 3988 66 實物
我都想緊擺係邊

擺係我屋企

你係到講地址大把人擺你到啦

香港無乜銀行做抵押槓桿 恒生好似無 比較穩陣得Citibank

用緊IOS Numbers來整緊個投資表

點解唔用google drive 個excel ?

記唔記得個教學係邊

reits中其實778同2778點睇??

778 未有政治事件前都減派息
2778 業務太集中, 但簡單易明

778 派息係少左 但我繼續供

打算得閒就入1000股手動買下reits
2778 其實有打算

5.19厘唔夠高

有3500股,蝕到喊
第1次入完, 已經吹港島區寫字樓租用下降
跟著就到社運, 社運初期係港島
諗著無死仲有一半, 點知之後到旺角..(朗豪坊)

好彩又沽埋66

跟你玩鞋好過
安踏50蚊升到70蚊
一手賺2皮

一手都無

係你地鐘意專供公用股/大隻藍籌股姐 當初我揀5仔同388而唔係2382同2020 669既話 依家應該坐緊。咁當然未到最後 邊個贏都唔知

不了

供公用/大藍 = 養個BB
十年後變左大人都係做藍領
比唔到豐厚既家用我
又要焗著倒貼生活費比佢

唔係香港，返黎再搵比你

2778 rip

會員巴又旅行？

唔洗啦 我用IOS個個都好方便

反而想知基金係咪無得Update

最on9係app屎無得睇單，要上網勁煩

再求excel lin
其實ticker咩位會入得多開始錯？

有賣出部分股

我去到槓桿就開始唔岩 想減埋個息率 跟住計埋個組合息率 有少少麻煩

有槓桿真係唔知點計

我有基金 基金個格價又會不停變 呢類Sheet好似做唔到基金價格自動update

買左1038既朋友 有無研究過 脫歐定唔脫有利1038？

脫唔脫都要用電

脫唔脫都無所謂, 唔好猶豫不決就得

ifund fsm 呢啲??

買咩你都ban
做定期最好

利潤管制都要用電 繼續掃

股票組合持有31%既1038

點樣做到落sheet都update

又唔係得電既業務

係唔係都死

推

我想問玩中銀轉一通or 致富既話， d 碎股過唔過到去？

純粹落想幫襯boc

入坑4 個月 ,供緊1 and 3

想入一手11或5，有無建議？11就月底派息，又低位，再月供5000，巴打們有無咩意見

碎股除了買賣不是自動對盤外，射貨去其他行是一樣，只是寫的股數不同吧

可能我 old school ，如果唔係想做槓桿的話想將1038 823 87 都提埋實貨
我就咁擺係床頭櫃咋

我見到大貓有，不過利息唔平，所以都係用番IB槓。
IB既好處係成個portfolio 咁計槓桿

無記錯恆生都有

邊到？ 我搵極都搵唔到 想係恒生做槓桿

Btw 支銀連定期都槓得 犀撚利

發揮資產價值
可透支額度可高達作押定期存款金額的100%及證券市值的60%，資產市值愈高，透支額度愈大

反而大貓無股票抵押

原來叫Asset Link

研究下Citibank 同 恒生 邊間抵先

月供緊5仔
想加供 諗緊加供5仔好定供多隻2778好

兩隻都

純收息 擺係到

收息不了

供reits都要蝕到仆街
香港地產神話要打破

未供過股 間唔中抽下新股 買少少股票
如果供11恒生、2800 盈富、2638 港燈各$2000
依個選擇使唔使再轉，同埋唔識決定供增值潛力冇咩息收定收息股

香港地產係神話 但地產股唔係
睇下 新鴻基 恆地 太古地產等等既十年股價圖
全部有波幅無升幅

3
66
823
不要問

有無人知邊到有得睇隻股票十幾廿年既業績數據？AA得5年睇

HKEX咪有得睇

我知 但要自己計

你睇佢年報頭幾句咪有業績
用excel再Mark低佢睇對比

但係5仔1年4次息 佢跌極都係咁上下
58蚊 我平均61

無撚有錯

買咗66點算

優質股繼續溝貨

等收成喇
黨鐵都驚 去定期喇

信錯i-vtec

講真唔明點解英國依家咁廢 英國首富都係得幾百億
我覺得印度文化影響發展
人口咁多 總之佢識複製中國果一套 我諗唔會差得去邊

大膽 主席一早唱好66 到高價沽出
唔好屈主席 維護主席尊嚴 堅守月供post一個主席原則
主席永遠是對的

依加跌緊

愈跌愈買

跌到仆街

哂氣喇 買中資好過買印度

drop to zero

今日升定跌

升

我知。但有無咁既耐性一來又唔識 要買真係唔簡單。
到時印度開始富遲 果時買都未遲

仲未見主席叫春 好擔心佢

就開市喇 快d叫

175

數學白痴 想問以下情況係幾時先會到25% call margin

假設抵押投資用具市值$100

我去套左$50出來

咁變相有$150 係咪戶口低過$75就會斬倉

至少秒殺左堆264熊先

升100點殺左先

高開已經想買7500
不過睇下上唔上到267 268先

7500 你睇錯市 原來打後係牛 你咪輸死

無人叫你長揸 突破某個大位 咪沽囉。
咁既局勢 揸7500對下沖 求安心姐

你貼個倉無十皮 要對沖既話 可能買好少己經夠

我仲有其他正股
我都係買2-4皮7500

車股

點解呢

265都無埋

炒車

一定係7500，一發報就drop to zero

Ticker點入手贖費，入完個總金額仲大左，唔係扣細左既

你搞事？一係唔好入
入左金額梗係大左你放多左錢入去吖嘛

一係入2個portfolio
一係入手續費一個唔好入

有冇人中銀月供仲味入倉

樹仔做乜

英鎊強左所以升？

似乎係

南洋都入左啦喎，無理由中銀未入

買少左你果份

又升 說好的經濟差呢

都話恒指唔係反映香港經濟

恆指成分但都一半關香港事，關香港事既佔成分又少，所以真係唔太關香港事

今日啪左幾多隻熊
淡友嗰邊應該叫晒春

牛熊最搵笨

我地果邊執錢中

1皮7500

巴打煤氣倉還好嗎

痴線 我幾時有？

等下先

咁支國經濟有幾好?.?

中美緩和 咪預期會好囉 炒上炒落呢啲 唔洗下下咁認實喎

*真

1299點睇
現價抵玩

升番咁多先黎入場

手動1038 fatfat

上星期跌到71

第一次用hsbc月供 扣左數 到今日d貨都未入到口

唔玩鳥

傳澳門就開澳交所
不如玩澳股算啦

澳門玩老虎機算啦

買定老虎機維修生產公司股票
等爆升

買起你等爆炸你仲快

賣

恭喜巴打成功返回家鄉

公用股跌

今個月大貓好似捱左貴貨？

中銀供中電仲平過致富

靜靜地贏唔得既....

Call番上90

恒指唔係唔反映香港經濟
係反映我地呢d傻散日常睇唔到既經濟姐
香港零售飲食佔得幾多gdp

供周大福就極速賺90蚊 走唔走好？

係囉 佔幾多？
最重要係樓價

走 永遠唔好番來香港

致富係咪今個星期出美股月供
會唔會有射倉優惠之類
本身牛牛手動供緊

一個晚餐自由左 正

預期6.1%增長 你話支國係咪好景

跟i巴搵食

推+1

上年年尾開始種樹,到而家-6000幾, 仲種唔種好

明晚最後測試，如沒問題今星期出，23/10供。
射貨優惠應會合併埋港股那個做。

8月後,未試過正數咁濟，-12000果陣想死咁濟

聽日先收到貨呀ching 我都係中銀轉hsbc第1個月供

仲有冇供

有供,而家8K 1個月
有小小想放棄

好撚貴 Citibank都起碼要3厘 點套息

點解供呢隻唔明

對於增值投資組合，若客戶存入$400美元存款，並同時獲取$600美元貸款，他/她以$1,000美元投資孖展百
份比60%之產品。此等情況下，其孖展水平為0。若其投資貶值10%至$900美元，其孖展水平將下降 25%，並觸發追加保證金。若其投資貶值20%至$800美元，其孖展水平將下降50%，同時觸發強制平倉。此 例同樣適用於全能增值組合服務。

孖展水平 完全唔明

因為果陣計過下,樹仔淨係英國既資產都已經高過而家既市值,覺得市值被低估,點知愈供愈唔對路

有息收咪幾好，公用事業驚閪咩

好難捉到低位既
捉到都唔洗上嚟啦

有一手黨鐵,係咪應該沽左佢

6.8

有幾難明 400美金係維持保證金
你輸緊100美金 咪少左25% 如此類推 少過50%唔補咪俾人斬

要2手
因為2手準備

有500 孖 500 買市值1000 跌到 800就少左40% 係咪

持1手沽2手

係啊

好 計下先

好過供66

冇港女

好想見識主席真人
一句野兩粒膠

唔種既話 你呢十皮有咩更好既出路 而且 保證追到你而家既損失先

經濟再差都要用電

In 公用股 I trust

點同 外國水電煤 公用根本唔值錢
必需同值錢2件事

攪緊

不過人手有限，其實你地想要股息再投資定美股借貨多些？我排下次序，因為都好多諗頭但要時間攪，做些多需求的先。

玩左股票幾年 最尾總數都係蝕

想轉做月供收息 每月可以供$15000 - $18000左右

暫時睇中煤氣10送1同 呢排個價插左既港鐵

有無巴打指教下

冇人用冇人搭

萬5 萬8唔叫月供啦。。。

我都月供緊15000，今個月18000

ching 賭咁大

跌唔買唔通等升先買咩

不過你地果D美股係擺響邊

IB有呢個功能

如果計增值就緊係股息再投資緊要d喇

幾間不同美國劵商，對客亦會安全些

供緊咩

上個月20000 今個月15000

跌先黎減供

哇你地月入幾多
咁多賭注

咪係囉
我一跟主席供1929 一開波就唔洗蝕 仲有90蚊賺
識跟一定跟主席

高買低沽

我都想拜見聖人

又係呢個笑話

大戶一定係千手觀音

光合作用賺返嚟

月供150%人工

想見識下你個倉

嘩! 謝狗串鳩汪狗

覆錯, 柒左

果50%點黎

賣屎眼

光合作用發電轉賣

ptbf

貼個倉黎睇下

某巴打講得岩 Citibank 只要有貨 一蚊服務費都唔會收

講多少少
你指買入唔收錢？仲有咩唔收費

存倉費 另外你一路出糧一路買入港股都係免佣

咁當然啦 我鼓勵大家 致富月供 儲夠十萬貨咪射過去Citi儲理財總值

如果有IB 射去IB都唔錯
本身IB 收股息唔洗比手續費，仲可以當抵押品

IB 其實幾好 又可以槓桿 利率係咪都好平

頭先打去問Citi 佢話要落分行問

多謝分享

如果大家有睇書既習慣 間唔中都可以分享上黎

買入港股 >> 免佣
要你比住先
之後每季定隔幾個月做結算
先再退番比你

唔係個個月都有咁多錢供

Blog都可以分享 大家有無心水
連登巴打 90後食息都幾好分析業績
仲有不倒翁投資學

做定期算啦穩賺無賠
一球野2厘息, 7日穩收383蚊

後者有睇 分析好詳細

睇嚟有排跌
到而家仲執迷不悟既823死忠 好快萬劫不復

當我本金做到每月利息有一皮 我就做定期

前者分析得種樹d deal都好深入

煤氣

1. 估值PE過高 接近30 其他公用股只係15
2. 盈利負增長 2019全年業績必定更差
3. 煤氣係夕陽行業 未來將被電全部取代
4. 煤氣加價能力低 10年只加得7次價 而且每次增幅少
5. 四叔已退休 接班人能力成疑
6. 本地市場己飽和 中國市場競爭大
7. 息率奇低 不夠2厘
8. 十送一只係財技 派完每股股權會被攤薄 最後得個吉

D人唔出街燒費 唔係會開始用多返咩

今時今日係屋企都用電爐啦

無人煮飯
個個幫親大快活大家樂

明白 我都17蚊放哂
轉左供66 同 死人股

而加66個價都幾吸引 又想等多排睇下佢去唔去到40

你點反佢 香港人都係死都要搭佢
你跳閘 依家就係閘口到 企兩個格仔衫

每次經過九龍塘站就唔想放66了

不倒翁投資幾好

我上次見 佢閘機用紙皮貼住就算鳩數
完全無想過整返佢

想買2836

佢隻愛股樹仔收哂皮

最慘我只係做SL冇搞出糧d野
擔心完左SI之後打回原形

..- ... . -... --- -.-. .... -.-

理財總值有乜用，射上IB個抵押品好過

同埋citi美股收息都仲要收多0.5% 搵鬼用

好撚幽默

想知致富兌美元個rate同market rate差幾多
黎緊打算直接係app兌換唔洗煩

董事講過下 個價唔係差好多

你咪打後都keep住SI 你人工落Citi囉 都會叫做一路出糧

同埋 你都唔會用Citi買港股

致富月供儲夠射倉 一定係咁玩

理財總值好重要 citi要 一球半先有得玩槓桿。。
我唔放心係IB玩咁多 仲有球半開到離岸戶口走資

美股就一定唔會係Citi玩 會揀IB玩

又黎

仲有無其他分享

今日跌幾多

唔玩了 俾返d錢我

月供:
輸錢坐貨
贏錢唔放

仲慘過短炒

有邊點唔係鐵一般既事實？

你岩

有冇考慮沽空煤氣

今日是7.8595，同銀行差不多吧

特首又見記者啦
又要跌

轉供mpf了
mpf仲月錢賺 月供邊有

所以我就唔會供哂公用股

樹仔

講明脫硬歐 準備花生

種樹 電撚 誠系 bye

Hsbc 8號扣左數 到今日都未見入倉？

有冇人都係用hsbc 供

老實講中資市場夠大
宜家恆指都係靠中企扯高
邊間公司做生意唔洗國內科水

內房 科技都屌打本土
公用又有呀爺補貼

無錯 在賺錢角度無可能唔跪
但你地個個可能豐衣足食唔跪

主席今日無食藥咁L正常既

人地人口資源脈絡都贏
天賦來既

呀爺受我一跪
我一人派一千比你地都得

你還左每人$50先講

漒水洗屎眼了沒有？

有冇人HSBC 扣左錢仲未買到股

想入2800 但搵唔到心水價位

2800唔洗供 分注入好過

主席 50蚊唔洗你還。醒隻靚股俾我地供ok?

周大福

+1

樓上全部派一人一粒膠

派埋比你

週期股 無得咁計

唔洗講 睇圖都知喇

我都係第一月用hsbc, 應該今日內會有
扣數個日佢都係夜晚先扣

今日入倉 聽日statement

me too
耐心等候
但唔知點解扣數既戶口多左幾蚊

搵律師搞快靚正

同d保皇黨食左誠實豆沙包一樣

點樣定目標價

郭董，想供hktvmall
點解冇左

[member]其實一樣，不過做季供可以慳番少少交易成本，又可以個本大少買分批殺/member]

應該之前1137都不是on list, 不過剛才已on list

想問美股係咪要測試埋呢個禮拜

同埋想問下登入既email通知有冇得自己停左佢

登入電郵冇計，證監要求登入我地一定要通知客，避駭客盜用，可考慮在email box set mail rule把這類電郵放去指定folder.

今晚會做最後測試，如得便會安排app更新，之後便可下單，23/10買貨

大摩：核電為大灣區轉至低碳最佳選擇 升中廣核(01816)及港燈(02638)評級至“增持”

另外該行稱，香港計劃在2050年前實現脱碳目標，要求八成採用清潔能源，而從廣東省進口核電是唯一可行的選擇

係咪要轉供1816

你用咩去做backtest ?

2020 想長揸 但回報吸引又想食

食啲又揸啲

又係對煤氣係負面影響

Bookmarked 得閒睇

沽既話 我都係沽出利潤果部分
2382我就敢沽 因為好受中美影響

抵押槓桿利息都要3% 其實都幾貴
要買隻5厘先賺2厘

我平時一星期追佢地blog一次
當睇書咁睇

小散戶好難借到平錢
大戶輕鬆1厘息

所以社會不嬲都係有錢既人愈有錢

後生仔買呢d把L咩
悶到七彩

主席今日又因咩事無心情做野？

一個月拆息 + 1.4% 同 按揭差唔多 差0.25%左右

又唔係話貴既 不過平d就好

1225股 5號 拎股 爽yy

因為置富唔肯加月供手術費

買完貨有剩錢咪比返你

均價幾多

5仔幾時有8厘以上

都係個句 個價8厘 再減派息 你就唔敢買

真，只睇個厘數無用，息率=上年全年股息 / 現價 x 100%，5仔高息率全因股價跌到仆街，如果減派息，e加比你100厘都無撚用，所以最緊要睇公司派息能力

15年派息比率 嚇撚死人呀

所以話 敢撈底既人係要承受無比既壓力
呢d錢抵佢贏

應該唔會減掛。不過就算減都唔一定係壞既 要睇佢點講

我寧願賺價好過 一年先得幾厘 仲要除淨 屌。
當然個本夠大 一年有幾十萬息既話 收息好過 唔洗煩

點解會700%咁癲

你睇下財務報表就明白

其實一早應該減5仔佔恆指比重，5仔同939 e d得個市值大但又無乜增長拖住晒個指數升幅

好同意 唔明點解要有權重股 根本係比大戶方便操控
50隻一樣唔得架咩

我敢肯定5仔減到佔5%既話股價長企80蚊//5厘息

有時覺得買毫無增長專收息既股 真係哂撚氣
買增長股好過 d中資股增長好勁

依家炒緊既體育 物管版塊 炒一轉都夠你收幾年既息

係囉 根本就for大戶控制個市 拎頭4隻都已經夠控制個市。

唔好話50隻一樣 有10-20隻比重差唔多都好

有呀 咪另外40隻都係佔2%以下

有冇人大貓月供12 66個價

無撚用 頭幾隻都夠控制個市。

揸住1299 939 700 5 來沽5% 其餘40隻升10% 我諗大市都千跌

反觀S&P500就成熟得多

好簡單既道理 控制4隻 簡單過控制46隻

新手想供股,得1.5k邊隻好

佔比係點？一直都唔知

你應該跟晴巴搵食

來來去去都係供果幾隻 都唔知d人有咩好問 d問題係唔係自己作架

當然講其他另計喇

有參考下呀 近排炒左2隻 都有斬獲

咁易睇中就唔使月供

乜都要試 從過程中學習 無人一上場就贏架

所以真係成熟都唔成熟既分別

如果純收息 首選銀行 次選reits 最後公路
呢三個收入比較穩 派息自然穩。其他都不了

銀行盤數好難睇，相比之下REITS 盤數簡單好多

一定係reits行先

呢方面都係既

睇報表真係好難 特別對我呢d數學白痴黎講。
我選股通常直接上AA睇過去幾年業績既數據 股價 管理層 同埋睇未來發展就算鳩數

大家賬面獲利之後有無止賺
好似雲地同牙籤巴做法
賺25%就賣翻25%股出去
收翻部分錢再拎出去投資既類似做法

我都係學佢 其實止唔止都要睇下咩股既
好似我隻2382咁 侵侵撚鳩華為 2382隨時又大插

睇個市/個股 如果升到好高/歷史高位咪止囉 鎖住個利潤先 佢升既話你一樣有得賺 不過賺少左 跌既話利潤已鎖 理鳩你跌幾多 跌得多仲好 供平股 又可以將利潤加供落去

2050未廢核 未支爆 再講啦

2050 寫報告果條友都on99 講到咁撚柒遠

低位棄供，高位先供係咩諗法

而家係意志力同耐性既考驗

種樹我覺得有危險
成日大deal 都好似唔得咁

要做到手中有股 心中無股 你就必勝架喇

真
儲股收息真係DLLM
你地番去短炒仲賺多D
我蝕底D儲十年股唔炒唔放
十年後大家拎出來做對比

唔洗比
月供一定輸
月供叻極咪一年十幾廿%
人地一日走幾轉己經有

你收聲喇主席。
如果供收息股就盡量唔好沽喇 因為收息多少取決於你有幾多股

加開户口係咪冇得上網搞架？

要落分行

講到短炒必贏咁

利申：輸到仆街

短炒贏既只有少部人 而大部分都係晒連登入面

唔玩喇，美股又升喇

come to join us

22:29 歐盟與英國談判員接近達成脫歐協議草案。英鎊兌美元上升逾130點，升幅超過1%，刷新日內高位至1.2738

來自秒聞 ‧ 實時財經急報app

長和系既戰友

周大福「炒燶金」 料中期蝕最多10億 上季港澳零售值跌35%

i巴點睇

等左好耐 係未要爆喇

神早講左周大福唔係買金器為生
咪話左佢有買金做對沖
買一堆金囤倉番來自己生產
另一方面拎來投資
因為D金點都要用
同國泰買期油一樣

我都等左好耐

月供 4隻股票 加埋 8手 中銀射走去致富
要收800？ 好貴

400

靜係做清潔都做到上市
致富同中銀大貓幾時納入呢隻月供
民生股

美股買咩好

起碼滙兌唔洗蝕咁多先 中期業績反映左最壞滙兌

仲供？大手買啦

用8000嚟種樹 係都823 la

823開始多中國資產，唔係免危險d咩？
其實都想減供/供多隻，不過冇咩心水

要睇CEO點樣走呢條路
睇11月份業績好過

美股又上2萬7 真心強

無喇 無喇 信錯左主席喇

垃圾管理層居然睇淡黃金 真係on99

國泰2.0

同你地一樣
買月供又買7500

月供日前買定7200咪得

好少咁認同主席

升咪好 仲想點

連登仔3.0

CEO走貨同走佬就叻 有咩路可以走

佢係優質股 俾貴d得唔得

佢地仲未沽 我地等睇70蚊喇

我唔抗拒中資野 中資野增長先勁

下個月仲供唔供好

有冇人幫到手

放左工返屋企收信咪有statement

我唔係屋企住
有排都唔返一次
所以每次都要係度問

樓寶又黎料

係囉 好想大手掃

2020 74

11嘅巴打點部署

1038
供咗兩年，keep住負數
諗住支爆，港爆可以獨善其身，點知

要貴到30倍PE？
真係咁優質就唔會負增長

比盡25倍

中資好多好野 仲有美團
希望快d入恆指

5000億市值，應該好快就加入恆指，恆指你夠大隻有流動量就加入到

正常 14億人口 1人1蚊

你1人50蚊啦

之前高位供左煤氣 斷供左幾個月 依家供唔供番好

唔供

5號仔升得少少
自己個仔表現仲好過佢

黨鐵食左春藥？

之前被過分低估姐

係囉 家陣都坐到傻

應該大手沽空補返數，最少都都跌到$11

淋病又開直播喇，大手all in 7500

升=起高台引人入市
跌=回吐

結論=散戶=點心

無錯 好多版塊仲有發展空間

係囉 主席你講既 屌你呀
昨天打倒今天的你呀？

黨鐵咩料升成3%

我覺得現價貴 呢轉根本就係炒上去既 成個體育版塊炒高哂

成日諗住支爆既人 真係好on9

好似話施政報告會建議起多3條鐵路線

支爆香港冇可能冇事
分分鐘政府拎埋香港錢去救大陸

仆街啦,我一入咗 16, 幾分鐘後就急插...

真，成日想支爆但可以獨善其身既人更加on9

起3條鐵路

原來就係你

百發百中

跌1%無左1條鐵路？

供

黨鐵升挾淡友
但勇武係唔會放過黨鐵架
升多d喇 我沽鳩你

上行阻力已到，沽得
下看支持位$42

月供守則:勿短炒 犯規愈供愈高價

信錯你 叫我供1929

再睇睇先 250天線有阻力

開3條方便運解放軍

點解唔俾我沽？上個月碎股明明都俾我沽架

cut 巴士
迫你搭地鐵
到時有咩事封地鐵
想走都唔得

下個月含淚供66先

66要爆升啦

哈,倒升,爽YY

匯豐月供 收股息唔夠30蚊
手續費點計

限價盤 -> 碎股盤

無錢收

匯豐派息派番自己袋

Thx

無再收餘數真係良心公司

收租股同地產股升得勁

2仔跌穿80蚊
仲供唔供好

我唔信會繼續升

2020

27500見

地產股咩事?

施政報告

好撚痴線

其實關收租股咩事？

唔好唔信邪
大戶好鐘意你哩啲博反向嘅點心

939帶升我ok

有地產成分都關事，政府硬推樓價=樓價升=資產升=股價升

又係揸樓贏
樓價不死

12 做咩

樓按大戶

823鼓動是愛

Call佢老母上90

6 778 1038 1113 扯得好勁

佔左我全倉52%

聽日睇下沽唔沽出部分2020先
向上唔多 我就打死唔信破80蚊

唔係亂咁用既

唔供收息股啦
供增長股算
50蚊2020果時供起
宜家可以去m記加大

1929

每日鼓動多一些

目標上返99蚊走晒佢

目標價紅底

紅底

目標$100

2020點解咁勁

e d牌子股真係容乜易變下隻思捷

99蚊蟹貨點算

$99係明日低位

唔同野 不可相提並論

全世界除左adaias Nike外 第3大就係安踏

仲有李寧

中國最大都係安踏 之前又不斷收購外國既體育品牌

買多啲溝淡
我估上到$100會派下員工利是掛

出個email感謝員工多年來努力，大家下年繼續為公司出心出力。完。

繼續剝削租戶

咁齊齊call上100？

99蚊月供823係唔會令我驚嫁

400萬加到800萬，班仆街業主一定封盤加價，當你跟升加一半，823物業再跟樓價一半，都仲有25%水位

衫可以唔著
鞋唔可以唔著
結論=必需

當年中電，友邦，領展
領展應該最快跑到100

屌 無得手動月供
我驚隨時無8字得供

黨鐵真係無得輸 諗唔到有其他股票穩過佢

全個倉佢賺最多
而且一路都無改過金額

居然唔加供

更加要留心王生動靜

其實我之前test過，除非你加供係加好多10倍咁加上去，如唔係拉長黎計回報只係會差1-2%

高賣低買加持番

點test法？ 我當你一倍 一倍咁加上去 唔會得1-2%咁少

咪就係囉 但部分連登仔堅On9 又咩支爆 又叫哂人去㩒錢

我之前就係試100ma / 250ma下加1倍上番就減番，test番5年，回報都係多左2%

我自己諗過 夠膽就跌到40樓下 我借到幾多買錢多

唔知呢個test岩唔岩

最重要有政府幫拖 完

新手想問一通定致富開戶好啲？

純月供 致富
月供加手動 致富
純手動 致富

點都係 致富

佔唔到1929跌咁少

唔該哂各位

*美股月供股票及美股SI會於今晚放上Play Store*

有關美股月供:

供股日：每月第15個港股交易日

下期供股日: 23/10

截止申請時間: 每月第15個港股交易日下午2時正

*暫時只支援Android, iOS版本會於稍候時間推出

美股射貨優惠遲些才有

多謝大家支持

睇哂3 個post
發覺各位師兄好睇淡0003
我係咪應該趁早抽身？供左4 個月 ,有一手多d 起度
定係從比例上改變？ 我主要供1 號仔

同埋我想一獲轉過去致富，d 碎股 同手續費點計？夾夾埋埋幾多手續費？長痛不如短痛，唔想係boc 有任何資產。

玩夠金未

玩你ok?

@日

每隻股票轉倉手續費係100蚊

有無美股月供list?

怕你咪供5舊水3仔lo
近3月又會炒紅股，confirm有紅股炒到除淨

不過紅股唔係100%有

社會活動完，一個月可以追返$2-3at least

暫時只有ETF,行順了再加其他股

社會活動定社會運動

呢兩個term已經無咩分別

煤氣

1. 估值PE過高 接近30 其他公用股只係15
2. 盈利負增長 2019全年業績必定更差
3. 煤氣係夕陽行業 未來將被電全部取代
4. 煤氣加價能力低 10年只加得7次價 而且每次增幅少
5. 四叔已退休 接班人能力成疑
6. 本地市場己飽和 中國市場競爭大
7. 息率奇低 不夠2厘
8. 十送一只係財技 派完每股股權會被攤薄 最後得個吉

發問個位巴打 追下post早幾頁講左
3仔真係趁早走保平安

等brkb

今年好大機會冇

放長雙眼

其實有又點 咪又係財技
同一個蛋糕 由切十份 變到切十一份 乜會多左？

BRKB有ga wor

係hsbc供3隻
得2隻寄statement 比我

Sorry 睇漏

有冇人可以俾到大貓月供12同66個價我

會多佐架 我儲股唔係儲錢

公司市值 1000億 有100億股每股$10
十送一紅股後 變左110億股 每股$9.09

你股數係多左 但市值唔到多左
你只追求股數上升既話 去玩不停拆股 供股既妖股好過啦

就係睇左呢個巴打 share 既意見
先心郁想轉

我無轉 唔洗理佢

利伸:無持有

值得留意的是，本港多間內需上市公司均來自福建晉江，其中包括生產及銷售紙巾、衛生巾及紙尿褲的藍籌股恒安國際（1044）、體育用品股安踏（2020）、特步（1368）及361度（1361）等。恒安去年曾被沽空機構博力達思研究（Bonitas）盯上，指控其虛構利潤，股東權益沒有價值。另外，公司創辦人施文博及許連捷同為福建人，二人曾登上福布斯富豪榜成為福建首富；3間內地體育用品股的創辦人皆出身自晉江陳埭鎮的丁氏一族。陳埭鎮以造鞋聞名，當初安踏創辦人兼董事會主席丁世忠亦靠此發迹，於10年前收購意大利運動品牌FILA，成為行業龍頭。

From

趁反彈快啲沽喇唔係drop to 0

BRKB + QQQ 夠唔夠做

有有人會兩萬七開始供美股

轉投中資了
14億人口, 1人比1蚊你都發達

why not呀 繼續升咪升跌咪u溝

但兩萬七係傻既都知係高位

同版塊計仲有隻細
收色族會揀特步 4厘息又有增長 3千蚊一手
求增長會揀安踏

this is the top. jpg

睇過少少
想追蹤成個美股 一隻VTI 搞掂

等緊侵侵反口

跌一浸先供

諗住轉主力1 , 823
3 仔留返500 比佢

求死就周大福

一直想開始
Ft都開埋
但係唔識跌

代表少左人供？

只要2%人買農場d草，我地就變做家族企業

學月供咁少少地入住先
反正又唔洗佣金

想要股息再投資
雖然只係細客仔月供$6000
但我都想同致富講聲多謝 你真係好比心機上黎聽大家意見不斷改善 真係辛苦晒你

供樓不如供股票 同樣供廿幾三十年 供股票既已經退休 財務自由喇

致富月供客戶入面，供黨鐵既比例少咗

求死中

12 36.998
66 無供唔知

真
不過要訓街

洗鬼訓街咩

823 99蚊蟹貨幾時番家鄉

99.7有一手

一手

今日又會跌幾多

馬後炮講句 若有重貨 有時隻股要突破心理關口要多加留意
好似823 3仔咁

幾優質都要比個底價自己
斬倉就要斬倉 你唔通望住個下跌通道成左
仲去入貨坐貨咩

做咩會跌

準備上Citigold 槓桿債基 希望唔洗負資產

股息要來月供股票 出糧繼續月供股票

希望盡快財務自由

ETD > 債基

依家被動有8500每個月（鋪）
應該點做 買咩股最好

鋪
8500拎黎月供已經好fat fat
識睇市就儲黎一手手買
再識玩就按左間鋪買收息股

無錯。優質歸優質 買入價都好重要

灣區既 係買黎比兩老退休時食過世
兩老好重家鄉情既香港人 但唔藍 另類紅 好重中國人血統

識對沖就對沖

重貨既 真係可以沽少少當收息囉。
好似啤巴3仔都好多貨平均14.x 打番原型咁制

ETD 係買一間 還是同 債基一樣 做到分散風險？

ETD 溢價應該比較高 債基波幅極低 好似更適合槓桿

按左佢玩bond好過 股好波動

8500不停買bond